登珠峰可恥，曾燕紅批判

第一點，登珠穆朗瑪峰不是光榮，反而是不負責任、破壞自然生態環境。在那裏，大自然沒有分解能力，登山者死掉，屍體固然戳口戳鼻，醜化大自然，就是順利下山，其棄置的裝備物也永遠的污染環境。換言之，不用看曾燕紅(Ada)的任何其他作為，只消看登珠峰此事本身，已足以令到公眾口誅筆伐。

第二點，在十九世紀，人類並未完全探索所有極地，探險家同時也是科學家，有著一定的社會功效。但今天，純為自我挑戰的登山客，是另一回事。

第三點，教育學生有很多方法，例如日行一善，每天寫下來，已經是最佳的教材。

第四點，挑戰自己，是內在的修養，對自己有激勵，但對社會並無好處，不值得大事讚揚。

第五點，挑戰自己有很多方式，例如參加奧運、登上健力士世界紀錄大全，把標準降低，例如對作者而言，完成50公尺游泳，已是極限挑戰。2016年12月6日的登頂數據，有4,469人共登頂7,646次。既然有如此多人登上過山頂，今日的登頂，只能定義為個人修養，而非人類紀錄，好比和本人的游水50公尺。

第六點，登頂的人都有著當地雪巴人的幫助，前述的4,469人，沒甚麼了不起，真正的登山高手，是雪巴人。

第七點，究竟應不應救人，視乎當時環境而定。不過，肯定的是，成功登山不是榮譽，但成功救人一命，則是英雄，為了救人而放棄登山，更加值得尊敬。

第八點，Alpine Sange Serpak在5月27日在臉書說他在5月21日陪客人登山，天氣不佳，客人堅持登山，他們遇上危險昏迷，有人路過，不肯相救，幸好最後遇上一行七人，救了他們。

第九點，Checkpoint Outdoors的臉書：「慶祝老闆Ada成功登珠峰大優惠23/5至30/5，全場貨品額外88折，低至53折……世界第—高峰珠穆朗瑪峰，然而，我哋老闆Ada Tsang(曾燕紅老師)終於做到了。」

第十點，《明報》讀者網上留言：「我兒也是曾燕紅老師教過的，都是在這沙田陳X霞中學，曾老師上堂時，經常向學生提出贊助金錢給她登峯，這也是永不言敗的心其中之一。」

真心唔明有咩好吹奏

嗱, 唔係話幫邊個, 議事論事

咁Alpine Sange Serpak佢自己係當地人, 佢自都FEEL到有危險, 佢可以選擇唔帶團架喎

又, 曾燕紅唔救佢, 可能係曾燕紅自己都無能力救人,
之後隊7個人既隊伍, 物資有多先救得到人

Alpine Sange Serpak佢自己有責任

個Facebook page 好on9

第三點，教育學生有很多方法，例如日行一善，每天寫下來，已經是最佳的教材。

成功登山不是榮譽，但成功救人一命，則是英雄，為了救人而放棄登山，更加值得尊敬。

呢 team 遊客係8000幾米救左兩個人，之後仲登到頂。

攀登珠穆朗瑪峰已變成非常恐怖的事，這些人就是一心想登頂，其他都不關他們的事。這是我們老一代登山者所無法接受的態度。
首位登上珠穆朗瑪峰的人 Edmund Hillary

© 端傳媒 Initium Media